\documentclass{article} 

% Language setting
\usepackage[czech]{babel}

% Packages
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\graphicspath{ {./Images/} }
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}

% Set page size and margins
\usepackage[a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}
\setlength{\parskip}{1em}
\setlength{\parindent}{0em}

\titlespacing\section{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsection{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsubsection{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}

\title{3. výstup - minihra na Linky}
\author{Lukáš Rejnek}
\date{\today\\verze: 3.0}
\makeatletter

\begin{document}
	\begin{center}		
		\vspace*{15cm}
		\Huge
		\textbf{\@title}\\
		\LARGE
		\vspace*{0.5cm}
		\textbf{\@author}
		\\ \@date
	\end{center}
	\pagebreak
	
	\tableofcontents
	
	\section{O dokumentu}
	V dokumentu je popis 3. výstupu mojí maturitní práce. Plán je sice v  \href{https://moodle.ssps.cz/pluginfile.php/10656/mod_wiki/attachments/153//Rejnek%204K%201.%20Vystup%20Dokumentace%20aplikace%202.2.pdf?forcedownload=1}{dokumentaci}, ale ve skutečnosti musím navázat na \href{https://moodle.ssps.cz/pluginfile.php/10656/mod_wiki/attachments/153//Rejnek%204K%202.1%20Dokumentace.pdf?forcedownload=1}{2. výstup}, který se od ní odchyluje.

	\section{Dobré zprávy}
	Podařilo se mi zkontaktovat správce Linek a dozvěděl jsem se všechny nutné informace. Hlavně tu jak používat Linky API.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=12cm]{State}
		\captionof{figure}{Komunikace s API (\href{https://httpie.io/}{httpie})}
	\end{figure}
	
	\section{Odvedená práce}
	
	\subsection{Online hosting}
	Mezi hlavní požadavek na node.js hosting patřila nízká cena. Proto jsem prohlédl trialy velkých IT společností, které si mohou dovolit hosting dotovat. Vybral jsem \href{https://aws.amazon.com/ec2/}{EC2} od Amazonu, jehož podmínky jsou nejpřívětivější - vlastní server zdarma na 1 rok, s omezený výkonem a výpočetním časem.
	
	Jako operační systém jsem zvolil Ubuntu 20.04 LTS, přístup přes ssh a sftp. Spustit node.js se jménem souboru bohužel nestačilo a musel jsem pár věcí nakonfigurovat. Postupoval jsem podle \href{https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-set-up-a-node-js-application-for-production-on-ubuntu-18-04}{návodu}. Nejdříve se nastavil process manager \href{https://pm2.keymetrics.io/}{PM2}, tak aby server běžel v pozadí a ne jako proces v terminálu. Poté se použil \href{https://www.nginx.com/}{nginx} jako reverse proxy server. To znamená, že přeposílá požadavky z internetu do node.js a nazpátek. Nakonec se ještě port 80 povolil ve firewallu EC2.
	
	Díky hostingu je už mobilní aplikace z 2. výstupu přístupná na ip adrese \href{http://54.210.193.58/}{54.210.193.58}. Je primárně určená pro mobilní zařízení a proto nevypadá na PC hezky. 
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{PM2}
		\captionof{figure}{Spuštěný herní server}
	\end{figure}

	\subsection{Zobrazování na Simulátoru/Linkách}
	Obraz se promítá pomocí Linky API. Její \href{https://linky.fel.cvut.cz/Api}{dokumentace} není perfektní a tak jsem musel fungování klíčového endpointu Play částečně vyluštit.  S jeho pomocí se na Linky posílají data k zobrazení - to znamená pole jednotlivých snímků (frames). Ty se skládají z 5 sloupců a každý sloupec z 204 řádků. Každý řádek je reprezentovaný barvou, kterou chceme zobrazit. Posílám tím pádem [[string[]]], s pevně danou velikostí 2 vnitřních polí. String je zvolená barva v hex ("\#FF00FF").
	
	On-line simulátor se neumí obnovovat a zobrazuje vždy jenom první zaslaný frame. Proto generuji mapu univerzálně, tak aby z ní šli vzít údaje jak do simulátoru, tak na Linky s podporou cashování. Stejně je ale hraní v prohlížeči mizerné a hra je v něm nehratelná - maximální obnovovací frekvence je 1fps s pomocí autoreload rozšíření.
	
	\subsection{Generování mapy}
	Pod pomyslnou mapou si můžete představit objekt, z kterého program čte, co má zobrazit a díky kterému pozná, která kliknutí přičítají body. Generuji ji pro každý sloupec zvlášť a to do dvou verzí.
	
	Z první se počítá score, a proto se posílá do webové aplikace.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=12cm]{MobilniMapa}
		\captionof{figure}{Mapa pro web}
	\end{figure}

	Ze druhé se vybírá snímek k zobrazení. Je to string[], kde je každý člen hex barvou. Podle času, který zvolíme, dostaneme výsek 204 hodnot, tak aby přesně pasovali pro zobrazení na Linky. Pokud pak vybereme čas o chvíli později, vrátí se nám výsek trochu posunutý a při zobrazování to pak působí jako plynulá animace.
	
	\section{Sočasný stav}
	Hra je hrubě hratelná v on-line simulátoru. Ten slouží ale hlavně jako proof of concept kvůli jeho výše uvedeným limitacím.
	
	Zbývá vytvořit a otestovat posílání na Linky a opravit všechny nedodělky - to znamená hlavně barvitější generování mapy a přívětivější části mobilní aplikace.
	
	\section{Ukázka}

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Debugger}
		\captionof{figure}{Hra puštěná na simulátoru}
	\end{figure}
	
	\section{Kód}
	Kód je tradičně nahraný na \href{https://gitlab.com/rejnek/minihra-na-linky-piano}{gitlabu}, jeho záloha na \href{https://moodle.ssps.cz/}{moodlu}.
	
	\newpage
	\listoffigures
	
\end{document}